# Finance Project Readme

## Обзор

Этот проект - финансовое приложение, разработанное с использованием Angular. Включает в себя функционал для управления финансами и использует JSON Server для имитации бэкенда API. 

## Предварительные требования

Перед началом убедитесь, что на вашем компьютере установлен следующий программный комплекс:

- [Node.js](https://nodejs.org/) (версия 16.2.0 или выше)
- [npm](https://www.npmjs.com/) (идет в комплекте с Node.js)
- [Angular CLI](https://cli.angular.io/) (версия ~16.2.2)
- [TypeScript](https://www.typescriptlang.org/) (версия ~5.1.3)

## Начало работы

Чтобы настроить и запустить проект, выполните следующие шаги:

1. Склонируйте репозиторий:

    ```bash
    git clone https://github.com/your-username/finances.git
    ```

2. Перейдите в директорию проекта:

    ```bash
    cd finances
    ```

3. Установите зависимости проекта:

    ```bash
    npm install
    ```

## Запуск приложения

Чтобы запустить сервер разработки Angular и JSON Server параллельно, выполните следующую команду:
```bash
     npm run dev
```

Сервер разработки Angular будет запущен по адресу [http://localhost:4200/](http://localhost:4200/).
JSON Server будет запущен по адресу [http://localhost:3000/](http://localhost:3000/).

## Доступные скрипты

- `npm start`: Запускает сервер разработки Angular.
- `npm run server`: Запускает JSON Server.
- `npm run dev`: Запускает и сервер разработки Angular, и JSON Server параллельно.
- `npm run build`: Строит Angular-приложение для продакшена.
- `npm run lint`: Проводит линтинг TypeScript-кода.

## Структура проекта

Структура проекта следует стандартной структуре приложений Angular. Основные директории включают:

- `src/app`: Содержит компоненты, сервисы и модули Angular.
- `db.json`: JSON-файл, используемый в качестве хранилища данных для JSON Server.
